如何揀一個靚火牛

火牛等於一部電腦嘅心臟，你火牛一供電唔穩定就燒底板，燒ram（雖然ram通常終身保養，同埋都幾難燒到），燒hard disk。睇咗幾個技術貼之後，總結出嚟幾點，供大家參考。

1.轉換率 （80 PLUS）
宜家買火牛成日有個誤區，以為買80 PLUS （金牌，鉑金）個火牛就一定係靚野。
首先要理解轉關率係乜嘢黎。
用一條公式計算：輸出功率 / 輸入功率 = 轉換率
本身電源內部有各種零件，其中有不同嘅電阻存在，係宜家呢個藍星科技，轉換率冇可能做到100%。
有好多人以為額定功率 x 轉換率=實際可用功率
550W x 80% = 440W 呢個系誤區，錯誤嘅！
火牛標明最大總功率550W，就必須具備長時間輸出550W嘅能力，達唔到就是呃人，虛標！
只不過80%轉換率時，一個額定550W嘅電源滿載，你要俾688W嘅電費錢
550W / 80% = 688W
80 PLUS（鉑金，金，銀，銅）只係管佢轉換率有幾高，其他紋波，電壓調節率完全唔理。所以講80 PLUS同火牛用料完全冇關係。當然，轉換率越高，你火牛嘅用料都差唔多去邊嘅。同埋你轉換率高，發熱自然少，風扇唔使長期高轉數，你個火牛自然會更加靜音。
宜家80 PLUS仲分老115V標準同新嘅230V標準，睇圖表要注意

2.電壓調節率
在電源嘅Spec上可以知道，一台PC會有好多條線路輸出。每條線路電壓唔同，供電俾唔同嘅硬件。
理論上，+12V線路嘅電壓就應該係準確嘅+12V，但現實中因為各種原因，火牛實際輸出嘅電壓，會同標準嘅要求會有啲偏差。
Example：+12V嘅線路，實際輸出可能是+12.5V
12.5V-12V=0.5V
超出12V呢部分，0.5V再除額定電壓12V
0.5V / 12V = 4.17%
呢4.17%，就是電壓調節率
根據Intel 嘅 PSU Design Guide for Desktop Platform Form Factors
3.2 DC Output - Required
Table 3-2: DC Output Voltage Regulation

可以搵到呢個table
簡單嚟講，除左-12V呢條基本已經唔用嘅電路之外，其餘所有線路輸出嘅電壓調節率，唔可以超過正負5%
超過左呢個電壓調節率就係PC殺手
一般測試主要測量+12V，+5V，+3.3V呢幾條主要供電線路
電壓調節率越抵，講明電壓輸出越接近標準，火牛性能越好。
自己測量一般測量待機，50%，100%負載嘅時候電壓調節率嘅表現
測量需要用到萬用表，先google一下各種頭嘅設定，個人推薦sata頭，因為+12V，+5V，+3.3V呢個頭都有。

首先開機之後度一次，之後跑甜甜圈，Aida64 再度一次。基本上就可以測試你個火牛電壓穩定唔。
有錢嘅可以上負載儀，數值更準確，不過就唔系呢個方面詳細介紹。

3.紋波和噪聲
我哋目前嘅電腦火牛，唔單止唔可以穩定咁係電壓上輸出，甚至係偏移嘅電壓上都唔可以保持穩定。
我哋平時講嘅紋波其實係簡稱，入面包含兩樣野：紋波（電源輸出電壓的波動）同噪音（EMI同電源內部元件產生嘅高頻干擾）電壓波動嘅最高峰同最低峰嘅差值就係我哋要測量嘅野。呢個差值叫電壓峰（Vpp）
根據Intel 嘅 PSU Design Guide for Desktop Platform Form Factors
3.2.5 Output Ripple Noise - Required
Table 3-5: DC Output Noise / Ripple

三條線路中，要求+-12V滿載紋波不超過120mV，5V和3.3V線路不超過50mV
超過左呢個電壓峰值就係屋企殺手
測量要有示波器，普通玩家唯有上網查

4.保持時間
簡單嚟講，就係要求火牛突然斷電嗰時，要繼續輸出一段時間，呢個係咗保障幾點，一係電壓唔穩，瞬間斷電再恢復嘅時候電腦可以持續做嘢唔使熄機。二係UPS可以及時供電救場。三係各項硬件可以做好熄機準備，例如機械硬盤HDD嘅磁頭歸位，固態硬盤SSD斷電保護等。
根據Intel 嘅 PSU Design Guide for Desktop Platform Form Factors
3.2.9 Voltage Hole-up Time - Required

功率100%嘅時候持續輸出17ms
測量要專業儀器，普通玩家唯有上網查
不過呢嗰都冇乜人睇，有就最好啦。

PS：以上資料全部來源網絡。並不是個人原創作品。

簡單 D，火牛我淨係買兩隻牌子 Antec，Silverstone。so far 咁多年來，冇出過任何問題。

賊船信徒留個like

仲有模組牛

回漏左，先前有單台灣講
Ram轉左唔係終身，只會退錢

簡單D去jonnyguru睇

GTR

樓主對條條list都推既antec neoeco ii 500w 有咩睇法

lm

550w 先岩

評測
數據各方面都幾好，不過係全負荷嘅時候二次側溫度高達100℃
散熱有待改善

申利：本身用緊Coolermaster GX 550W，所以上面計數先會用550W

Strong post lm

BTW
喺"3.紋波和噪聲"前一段

系你老母

證明我真係睇晒成篇文

屋企仲係用緊DDR3，冇買RAM好耐唔知行情

BTW
想問樓主一樣嘢
見corsair啲牛喺低loading果時把扇會唔轉
查實其他牌子都係咁定係淨係得corsair係咁

海賊船好多都seasonic代工

仲有係「硬碟」唔係「硬盤」

宜家好多牌子都係咁，因為為了靜音。seasonic X560都係咁，唔使擔心。只要佢唔係50% loading同100%loading都唔轉就得 如果係就快啲掉咗佢，輕則燒火牛，重則爆炸
另外宜家好多顯示卡都係咁，溫度風扇先會轉

買岩火數，價錢就唔貪平就得，實冇死。
牌子唔好買GTR, 呢個認真

另外宜家好多顯示卡都係咁，溫度夠風扇先會轉

我又唔係擔心o既
只係好奇係唔係得賊船先咁做

咁關於火數問題
唔夠火數就梗係唔得啦
如果我部機淨係要650W
但係我就買750W甚至850W
唔插晒啲module
其實有冇啲咩大問題?
用電果度又係唔係用返850W乘返個efficiency factor (let say (1/0.80))?

一睇就知道我篇係左抄右抄再發上嚟，有時睇漏冇改到。打hard disk就冇事喇

你都用唔曬嗰火數，自然用幾多收你用幾多W÷80plus嘅電費。你買大啲W係冇問題，只不過會曬錢。你本身所有硬件只可以輸出600W，你買750W最多輸出都係600W，就會永久浪費100W用唔著
其實你買火牛之前可以去Coolermaster嗰website嗰度睇下自己要用幾多W嘅火牛

不過以防你以後升級，買高少少都係好嘅

如何揀靚火牛,一句搞掂: Corsair AX1600i

用好似好啲
唔會限咗你用CM parts

我都同意買高啲watt數
方便第日升級

仲有一樣，其實都幾重要，就係DC-DC。以前通常得+12V有，宜家標準配置要+5V，+3.3V都配備DC-DC
DC-DC有乜野用呢？簡單嚟講穩定各路電壓輸出，令到佢地互不干擾

3900價錢，你有錢你任性

多謝ching提供

另外普通家用desktop唔玩超頻唔玩SLI 650W已經綽綽有餘
諗住8700K上5.0Ghz加兩張1080ti或者Titan行SLI呢啲發燒級玩家先要上到1000W以上嘅火牛

聽聞有啲痴線佬玩破解4 way SLI

不過行SLI提高嘅FPS未必好多，好多時候要睇翻遊戲本身個engineer，同埋CPU同RAM都會好影響你嗰FPS

咁vs 系列又係咩廠代工
好撚廢喎

咁我8700k加1080ti
淨係xmp 條ram 既話
650w金牌夠唔夠

CWT同HEC

火牛噪音都係一個重要考慮因素
除咗風扇會有噪音問題
最大問題係隻牛有高頻噪音（coil whine)
如果中咗伏
唯有換過第二個系列

睇牌子做人

600都夠晒 大多佢50

開蓋上水超盡晒8700K同1080Ti再裝埋RGB燈條長開白色都夠

EVGA 850P2

btw, 正皮係畀藍星

corsair都有用CWT oem

點睇牌子做人

kerokerokerokerokerokerokerokerokerokerokerokerokerokerokerokero

有冇咩模組牛係delta代工可以推介下

照殺

delta多數代工OEM嘅廠機，佢自己本身都有火牛出，不過傳說售後服務一般般。

用你俾嗰網計，750W先搵陣

琴日係youtube見到

好似幾專業咁
拎晒d儀器出黎測
不過殘體注意

其實我篇野大部分就係根據佢嘅視頻整合出嚟，佢講解得詳細好多

正路650w夠

網站要戴頭盔緊係預大少少

大家認為依家corsair CWTplatform,seasonic platform同superflower platform邊個係最強?雖然seasonic香港無乜款揀

其實電源真係好緊要，巴打們如果唔介意睇大陸site 可以去Bilibili 搵一個叫「翼王」既up主，佢有做電源既教學片，算係比較淺顯易明（雖然我都有好多睇唔明）

corsair同seasonic邊隻品質高啲? 見外國好多人都追seasonic嘅psu

8700k+4張1080ti爆ram，hdd，水冷之類係咪要雙火牛？其實雙牛要點整

少少問題都識，拆零件維修唔識，砌機自己試過砌兩部，全部上youtube睇片學。

砌機我鍾意睇呢嗰
(MECHCalvin Computer 麥加文電腦)
講解幾詳細，可惜宜家已經冇再update 新砌機片

解釋所謂雙火牛,個人認為可分玩家級及專業級
所謂專業級較反而簡單,其實都是出現於server 級的主板上,有兩組電源輸入,即有兩個20pin(或24pin)電源頭,同時插在主板之上,server的雙火牛,多數不是設計成load banlance的,而是作為後備電源,分別接上不同的UPS及電源來源,以解決電源在不明或意外下停止供電,以確保server不會因電力而停止運作
至於玩家級,就是用於load banlance之上,主要是以主板連接有關,及非主板連接的硬件;所謂非主板連接,就是硬碟機,cdrom/dvdrw,機箱風扇等,簡單就是,不會因主板啟動時而同時輸入電力的硬件
主板,cpu,ram,所有介面卡,當主板電源打開同時,就需要同步啟動,以使主板及bios能認出及分配資源,相比cpu fan,機箱fan,硬碟機等,讓在較早前接上電源啟動,也不會影響主板是否認出
由此,機箱fan,硬碟,可由副電源供電,其他則由主電源在供電主板同時而接上電源,以將電源的loading,不集中於一個火牛之上,相比下,可用兩個350w,比上一個700-800w的火牛
以我所知,在火牛的14及15pin(又好似15/16

記不清楚)那是啟動火牛的連接,即是平時的power switch那個,其實就是經主板連接到那裡的,至於是14-15/15-16可在主板說明火牛的那個圖上找到,也可以在tom's hardware 網站找到,這個並不難
做法就是做一個小工具,接上那兩針,再接上一個開關制以供啟動火牛,代替主板那個power switch就可以
那麼就是先以手動形式啟動副電源,先供電給機箱fan,硬碟等,以作備用,之後再按機箱上的power-on,打開主電源讓主板,cpu,ram,display 等其他接上電源即可,當然在關機時也分別關上主電源再關上副電源;但在開機時因忘了先打開副電源的話,就會無法認出硬碟等
註:cpu fan好重要,要接上主電源那邊,若接上副電源而忘了先開,cpu 立即玩完

PS：
我都未接觸過，都係第一次聽

上邊睇唔明，人話：
玩雙火牛用途, 係用一隻牛供電比底板, 另一隻牛供電比其他外接硬件.

如果係用平價牛玩雙火牛, 可以直接用一條電線接駁2隻火牛輸出24pins(或20pins)既 "綠色線" 就可以

感謝HKEPC：panda-z ching嘅講解

DC-DC指直流電壓轉換，升或降壓
220V AC -> 310V DC -> DC-DC -> 12V DC ------------------------------> 12V output
+
+----> DC-DC -> 5V DC-------> 5V output
+
+----> DC-DC -> 3.3V DC----> 3.3V output

220V AC -> 310V DC -> DC-DC -> 12V DC ------------------------> 12V output + +----> DC-DC -> 5V DC-------> 5V output + +----> DC-DC -> 3.3V DC-----> 3.3V output

巴打覺得GX550 點
之前用緊隻GX550 出咗事成日一大負荷就自動重新開機
去代理換佢話GX 停產換咗隻低一階嘅MWE550
(因為唔係日本電容同埋唔係扁線，所以覺得低階過GX)

微信問翼王

一直用開都冇事，可能我本身用電量唔高。
我E31230V3,asus B85pro game,一隻256SSD加一隻1TBHHD,2x8 ddr3 1600, Msi Gtx 1070 6G
加一張TV卡，coolermaster 120 v3水冷。所以十分夠用。

MWE550 用台灣電容，其實都唔差，不過啲人中意用V550，全模組。同埋扁線好似係大勢所趨，個人感覺扁線走線容易好多。

呢嗰係技術交流貼，係俾大家交流下平時用火牛啲心得嘅。唔係咬文啄字，唔中意唔啱睇請左上角箭咀出返去。唔好入嚟post啲冇意義嘅留言。我尊重你至於希望你都尊重翻我。

我E3 1285L v3 , MSI b85-e45 , 128GB ssd x1 , 2TB HDD x1 , 加埋張960 2GB
隻牛都唔穩定
睇嚟真係睇手神

有乜可能會換隻差啲嘅俾你，通常冇貨就俾隻高階啲嘅你。未過保修就屈佢拎隻V550

日系 變 台系
有問過代理條友啊，佢話除非無貨，如果唔係都係換返MWE

呢度係連登,呢度嘅不成文規定就係嚴禁用蚑那共產中文
要我尊重你之前,唔該你尊重香港,尊重連登,以後請講「短片」或者「影片」

嚇佢，話違反商品說明條例，我拎個全日系電容嘅火牛黎俾你維修，你冇唔緊要，俾翻個同牌子嘅全日系電容火牛我，唔係我就報海關。 。嚇一嚇佢腳都軟埋。

我想問啱啱砌左部新電腦，但係每次一開其他電器個mon就黑一黑先着翻，之前部電腦反而冇依個問題，係咪個火牛問題?

Mon問題, 我個mon都係咁

係

我應該唔係，因為我用舊機冇依個問題

ups唔係double conversion，無反應時間嘅咩 仲用緊offline/Line interaction?